8.11 台藝大港生反送中被捕 保釋獲准返台就學

台藝大一名羅姓港生，日前在香港反送中示威活動中遭到港警逮捕。昨(10)日經法院批准，可以在保釋期間返回台灣繼續讀書。

台藝大電影系3年級的一名羅姓港生，8月返回香港期間參與反送中示威活動，8月11日於尖沙咀遭到警方逮捕，並指控他觸犯非法集結罪嫌。日前法院首度開庭審判，批准羅生的保釋申請，得以5000元港幣保釋，但保釋期間不得離開香港。

律師提在學證明 法院附加條件批准

昨(10)日於九龍城裁判法庭二度開庭，羅生提出申請，希望可以更改保釋條件。他的辯護律師提出羅生的台藝大學生證，以及在學證明，還附上了在被捕之前購買的返台機票，證明他在台就學，希望法院可以准許他離境，前往台灣繼續學業。

最終法院裁定，批准羅生在保釋期間可以前往台灣繼續讀書，但是也額外要求羅生母親繳交3萬元港幣的人事擔保費用，也要求羅生必須在10月23日回香港出庭應訊。